女尊男卑│住公屋自卑上門食住家飯要求夾錢 港男斥女友：你有私樓仲壓力大？

「女尊男卑」並非人人可接受，近日有女網民表示，其一名友人的男友因家住公屋而感到自卑，雖然女方家境比對方優越，但不曾介意彼此差距。然而，男方卻經常私下比較雙方家境，而且為人吝嗇斤斤計較，形容對方「又窮又自卑」，甚至「自卑變仇富」，因此猶豫應否出言勸籲朋友分手，引起網民熱議。

該名網民昨日（6日）在「連登」討論區以「香港啲男人係咪窮到傻咗？」為題發文，大呻友人的男友4大難頂之處：

1. 藉家境問題鬧脾氣

事主指男方家住公屋，而女方一家則住在私樓，批評男方經常藉此借題發揮。最近女方因工作壓力問題向男友訴苦，未料不但未獲安慰，反遭對方斥責：「我都未話有壓力，你有私樓仲壓力大？」事主不禁為友人抱委。

2. 常比較彼此家底

事主指，男方不時懷緬昔日家境風光的日子，還經常比較彼此家境，令人不勝其煩，

「上到去我朋友嘅私樓屋企，會喺度講『你間房都唔係好大啫』，又成日提住自己家道中落，以前住過私樓，食開貴嘢。」

3. 為人吝嗇

她續指，每次女方到男方家中吃飯，其母親都會要求她「夾飯錢」，惟男方均無異議，亦不會主動為女友代付。與時同時，男方亦曾多次到女方家中吃飯，但也不曾「夾飯錢」，事主質疑對方雙重標準。

4. 仇富卻追求虛榮感

事主透露，經常批評依賴父母供養的年輕人是「垃圾」，又有仇富思想，辱罵愛「high tea」（下午茶）、名牌的港女是「妓女」。而最諷刺的是，男方同時又追求金錢帶來的虛榮感，

「著衫要問我朋友意見，點樣睇落有錢啲！」

她列出男方的缺點後，對於擇偶條件不禁有感而發：

「搵男朋友唔係一定睇錢，但又窮又自卑真係好Ｘ煩，畀我揀真係寧願揀有錢，至少門當戶對。」

工作怨天尤人

事主後來補充指，男方從事藝術行業，自覺懷才不遇便怨天尤人，從不檢討自身問題。她指對方經常與女同事比較，有次有女同事的意見獲老闆接納、賞識，他便認為老闆偏心女性，然而真相卻並非如此：

「成件事嘅內幕就係，佢自己個idea（意念）超出咗老細預算個budget（預算）；而佢嘅出發點就係，idea夠靚就可以，點解老細唔理解。」

她坦言並不看好該段感情，更猶豫自己應否插手，著朋友向男友提出分手。

網民建議分手

帖文引起網民熱烈討論，不少人都批評該男士個性差劣，直言「感建分」（感情問題一律建議分手）。同時也有不少網民認為，雖然「男尊女卑」已不合時宜，但仍然有不少男性難以接受女方家境或能力比自己優秀，加上當事人個性自負，該段感情難以有好結果，遂建議二人分手：

香港啲男人係咪窮到傻咗？

屌 又抄post

邊個巴打認咗佢啦

又抄完賺稿費

連登仔嚟嘅

屌到你大肚睇下咁唔咁多爹

潮文

連登-公海-連登

而家冇人屋企教禮節？
上人屋企唔好帶疏蕉
買番些少嘢
等人哋唔好有損失
有朋友請食飯
人哋出雞自己出番些少豉油
大家都開心
越熟越要重視禮節
以為大家熟不拘禮
其實係好失禮的行為

一句到尾 關開post條友撚事咩
好多朋友真係好鐘意懶好心拆散人